手足，一定要贏民意，不能讓自己成為自己討厭的人

近來都見到不少手足建議前線不要過份暴力(包括言語和動作)，小弟只是一個中年和理，參加遊行，網上宣傳，聯署，眾籌裝備，和朋友見面分享，所以真的沒有資格評論d乜。
位置不同，但心一定是一樣，就是要贏，即是訴求被正面回應。
我身邊絕大部分人都係企喺我地嗰邊的，常在社會媒體撐大家，對不起我們沒有走到最前線，像你們勇敢，我好感激你們的付出，讓我們這一刻仍守得住hk的自由。
近來種種原因，暴力升級，知道由於政府的態度，令你們迫不得已。不過有些行如掟火入警察局，打爛不滿意封路司機的車，爆粗鬧不滿意不合作運動的市民，(不過見到勇武奮力擊退黑社會，是好爽😆)，其實呢班人未必是錯哂的，喺佢地既角度係我地爭取民主的同時亦剝奪左佢地既自由，同埋我地確實係影響到佢，當然佢地都可以是自私，但佢地有可能是原本或有可能企喺我地嗰邊的，所以我地要贏佢地就要接受佢地抒發意見，對影響表示抱歉。
激進的行為確實令一群淺黃的市民有點不太接受到，甚至可能會減少支持。當然我一定企喺你地嗰邊，會說話保護，體諒，雖然有些行為我都覺得不是最恰當，我抱著縱使不明白，但一定不割𥱊，不篤灰，不分化。
不過不是每個群組都一定有好似我呢類意志堅定的和理非的。而確實我見到不少我身邊的和理非亦表示不認同這種在非必要情況下的激進行為，支持度降低了。
大家諗下開初最得民心的時候係d家長，師奶覺得小朋友被警察打，無陰公，無吹催彈搞到佢地，佢地都落嚟聲援。宜家都有好多街坊出來，但見到是喪鬧警察亂入民居地帶放催淚彈，街坊是好堅，但警察被鬧，情緒失控，跟住是要食更多催淚彈，著實對我地無益處。
同警察對鬧，佢地失控，追打示威者，由鬧交變成衝突，不專業，但人性上是合理。
但如果，示威者無特別挑釁，而警察侮辱或打示威者，咁就不同了，一定贏得同情心，市民支持。
民意是至勝關鍵，我只是將觀察到的和分析到的同大家分享下。
另外，革命這個詞語要小心，當然每人的詮釋不同，但其主要的意思是推翻當時的政權，暴力和人命犧牲是少不了的。
最後分享以下呢段網上看到，互勉之。
再次感謝你地的付出血和汗！

很多時候你遭遇許多不公委屈的待遇之時，你的心倘若逐漸變硬變冷，你覺得你要回擊，不能這麼委曲求全下去，於是你以其人之道還治其人之身，別人怎樣對你，你就怎樣對別人，然後你發現你逐漸變成了你曾經所討厭人的樣子。

扎西拉姆·多多在《喃喃》一書中寫到:「看，你討厭的那些人，輕易就把你變成你自己最討厭的那種樣子。這才是「敵人」對你最大的傷害。」